美國本周票房：五千美元

武漢肺炎衝擊全球影視產業，3千家戲院宣布停業，只有零星小戲院撐著，全美票房慘兮兮，就算電影院有開也沒有片可放，本周票房只有5179美元（約15萬元台幣）恐怕連繳水電費都不夠。去年同期的票房則高達2億美元，就知道武漢肺炎影響多大。

美國好萊塢大片《007：生死交戰》、《花木蘭》、《玩命關頭9》都因為疫情陸續宣布延檔，全美疫情更是大爆發，紐約與洛杉磯更是宣布各大戲院停業，美國白宮也呼籲為了防疫民眾保持社交疏離、不得有超過10人群聚。由格里朗格倫導演的《鳳凰城,奧勒岡》（PHOENIX,OREGON）一片，累積票房甚至僅有6867美元（約20.9萬元台幣），相當淒慘。

美國受武肺疫情影響，各州相繼發布禁制令，電影院也紛紛關閉，讓原本被看好的春季票房，面臨前所未見的寒冬。IMDb的票房統計數字，在疫情爆發前，官方每天都會公布前一天的前50名排名票房狀況，以3月19日目前最後一個有統計數據為例，當天全美票房最好的《1／2的魔法》（Onward），全美票房只有3萬3296美元（約101萬6526元台幣）。

至於排名第2至第5名的分別為《隱形人》（The Invisible Man）、《血衛》（Bloodshot）、《依然相信》（I Still Believe）與《極地守護犬》（The Call of the Wild），票房分別為2萬1800美元、1萬8549美元、1萬5753美元與1萬4657美元，全美整體票房嚴重衰退，不到100萬元台幣，可說是已對片商造成嚴重打擊。

對上一次咁樣係幾時定係冇試過